Kaibasid Rasina Mehhed Willem Kries nink Peter Annijago et Rasina körtzimees Peter Nikklas om neide Aidast oesel se 11. Jannari wasta warrastanu: 10 puuda puhtid käntetud linna nink 3 Puuda Mitte öige puhtid ilmkäntmatta linno, nink toll sammal Oesel Ahjamõisa Mudako Mõtsa vahhi Michel Mikkelsari poole weenu, kes temma suggalane om, nink sält puhtid linna warsti Lina weenu nink neid 3 Puuda Linno kea Oesel rabbatud ent mitte weel õige puhta ei olle, mötsavahhi poole jätma, kost nemma neid kätte saanu.
Rasina Mehhe Willem ja Peter kutsiwad Ahjawalla Perremehhed Jaan Piir nink Otto Klaus Mudako Mötsawahhi poole, ketta essi kottun es olla, nink kulsiwad neid, Mötsawahhi naise käest neid sel nimetatul Oesel toodut Linno kätte saada. Naine ei tahtnud neid Linno esiti kätte anda ja ütelnu, et kui temma teadnu, et neid akkatas perra otsima, woinu temma neid onnimidde ärra kallotada.
Jaan Piir ettekutsutud, ütles wälja ,et se Mötsawahhi Naine küll niida ütelnu, nink et Mötsawahhi sulane Peter Rütli, ütelnu, et kui nee 3 Puuda linno kortzimehhe saanist wälja woetud saiwad nink Körtzimees akkanu Linna minema, ollewad temmal weel Linno Saani sisse saanu
Otto Klaus ettekutsutud ütles walja, Mötsawahhi Naine om küll ütelnu, et temma olles neid linno woino onnimiddi ärakallotada, enne kui nisuggukinal kahhand us neide perrast piddi tulema, nink et se sulane Peter Rütli üttelnu, et kui Körtzimees liina akkanu minnema, om temmal weel Linno Saani pääle jäänu
